大理城管圍毆小販被拘 網民：惡人有惡報

大理市5名城管執法時，對一名小販拳打腳踢。（網上圖片）
中國又發生城管打小販事件！近日一段題為「大理城管圍毆小販」的短片在網上廣傳，網民紛紛留言痛批片中城管人員的惡行。雲南大理警方其後就事件通報，指5名涉事城管人員被處以行政拘留及罰款。

從網傳短片所見，5名身穿制服的城管人員追打一名小販，圍住小販拳打腳踢。圍觀者不斷質問打人的城管人員「為甚麼要打人啊」，並高喊「錄下來」。

短片在網上引發廣泛關注後，大理警方隨後通報稱，事發在本月9日中午，大理市古城保護管理局城管人員在整治違規擺攤時，因吳姓小販不服管理，強行奪回被扣物品，城管人員在過程中毆打吳某。大理市公安局已對打人的陳姓城管人員等3人分別處以行政拘留15日、罰款1000元（人民幣．下同）的處分，並對張某及另一城管人員行政拘留10日、罰款500元。

對於今次有城管因打小販而被拘留及罰款，網民紛紛叫好：「大快人心啊！惡人有惡報了！」另有網民笑言，今次官方罕有地不是用「臨時工」交代事件，「不再是臨時工了嗎？有所進步了！」

圍毆得咁開心都係罰一千幾百
行政拘留重笨柒 自己人入去嘆幾日避世
班弱智大陸閪就覺得夠 唔怪得咁支持柒警